{
    "question": "Suatu termometer X mengukur Suhu es sedang melebur -10\u00b0X dan mengukur suhu air mendidih 110\u00b0X sedangkan celcius mengkur suhu benda tersebut adalah\u00a040\u00b0C. Berapakah suhu benda tersebut jika di ukur termometer X",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "110-x / 110-(-10) = 100-40 / 100-0<br>110-x / 120 = 60 / 100<br>120.60 = 100 (100-x)<br>7200 = 11000 - 100x<br>100x = 11000-7200<br>100x = 3800<br>x = 3800 / 100<br>x = 38 derajat X<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-pada-trafo-tidak-terdapat-keuntungan-energi-729",
            "question": "Mengapa pada trafo tidak terdapat keuntungan energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena trafo berfungsi untuk membagi dan memperkecil energi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bermassa-2-kg-yang-mula-mula-diam-gaya-sebesar-8n-b-487",
            "question": "Sebuah benda bermassa 2 kg yang mula mula diam. Gaya sebesar 8N bekerja pada benda tersebut. Maka kecepatan benda setelah 2 detik adalah ..    Mohon dengan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik F = 8 N<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 2 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0v0 = 0<br>Dit a=2 s ?<br>jawab.<br>F = m.a<br>8 = 2 . a<br>a = 8/2 = 4 m/s<br><br>vt=2 = v0 + at<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0 + 4.2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 8 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-bersifat-tetap-dan-hanya-berubah-dari-bentuk-satu-menjadi-851",
            "question": "Energi bersifat tetap dan hanya berubah dari bentuk satu menjadi bentuk yang lain.Jelaskan perubahan bentuk energi yang terjadi pada proses pembangkit listrik tenaga nuklir!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perubahan energi pada pembangkit listrik tenaga nulir adalah dari energi nuklir menjadi energi listrik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-persamaan-dan-perbedaan-cara-menentukan-titik-terbaw-748",
            "question": "bagaimanakah persamaan dan perbedaan cara menentukan titik terbawah dan titik teratas pada skala celsius dengan skala fahrenheit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik acuannya berbeda, kalo celcius itu didasarkan pada sifat air. 0 derajat celcius adalah ketika \nair membeku dan 100 derajat celcius adalah ketika air mendidih. kalo fahrenheit: Suhu tetap bawah ditetapkan menggunakan salju yang dicampur \ndengan garam amoniak yang lebih dingin daripada suhu es yang melebur \npada tekanan udara normal (76 cm Hg). Suhu tetap atas ditetapkan \nberdasarkan suhu badan manusia yang sehat. Ternyata, kedua suhu itu \nmenunjukkan pada angka 32 dan 212.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-berada-pada-ketinggian-12m-diatas-lantai-jika-massa-471",
            "question": "Sebuah benda berada pada ketinggian 12m diatas lantai. Jika massa benda 8kg dan percepatan gravitasi bumi 10m/sekon persegi. Berapakah energi potensial yang dimiliki benda tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik m=8 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0h =12 m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 g =10 m/s<br>dit ep<br>jawab rumus ep = m x g x h<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 8 x 10 x 12 =960 joule\u00a0<br>dijadikan jawaban terbaik ya :) hehe",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-kawat-lurus-dan-kawat-berbentuk-kumparan-yang-dialiri-ku-115",
            "question": "terdapat kawat lurus dan kawat berbentuk kumparan yang dialiri kuat arus yang sama besar . kawat manakah yang menghasilkan medan magnet lebih kuat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih cepat yang kumparan<br>kan ada juga pembuktian kalau kawat yang dibuat kumparan dan yang dibuat lurus,maka kecepatan dan jumlah\u00a0paku yg menempel di dua kawat tersebut ya yg di kawat kumparan dan jumlahnya juga lebih banyak daripada kawat yang lurus. kalau gak percaya ya cobain aja :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-kincir-air-mengubah-dari-energi-apa-ke-energi-apa-2-tujuan-me-943",
            "question": "1. Kincir air mengubah dari energi apa ke energi apa\r\n2. Tujuan membuat kincir air apa aja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi gerak - energi listrik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi kinetik menjadi listrik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-macam-perubahan-energi-beserta-contohnya-377",
            "question": "Sebutkan 10 macam perubahan energi beserta contohnya?/...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Menurut Hukum Kekekalan Energi, energi tidak dapat diciptakan dan dimusnahkan. Energi hanya dapat diubah bentuknya dari bentuk satu ke bentuk lain. Berikut ini contoh \u2013 contoh perubahan energi yang sering kita jumpai.\n</p><p><br></p><p>\n</p><p>1. Perubahan energi kimia menjadi energi panas\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada kompor gas dimana dihasilkan energi utama berupa panas. Selain itu juga dihasilkan energi cahaya.\n</p><p>2. Perubahan energi listrik menjadi energi panas\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada solder, kompor listrik, dan setrika listrik.\n</p><p>3. Perubahan energi listrik menjadi energi gerak\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada kipas angin, mixer, dan blender.\n</p><p>4. Perubahan energi kimia menjadi energi listrik\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada akumulator (aki) yang sedang diisi.\n</p><p>5. Perubahan energi listrik menjadi energi cahaya\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada lampu listrik.\n</p><p>6. Perubahan energi kimia menjadi energi cahaya\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada senter, lampu petromaks, dan lilin.\n</p><p>7. Perubahan energi kimia menjadi energi bunyi\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada radio baterai, mainan anak - anak.\n</p><p>8. Perubahan energi listrik menjadi energi bunyi\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada gitar listrik, radio listrik.\n</p><p>9. Perubahan energi gerak menjadi energi listrik\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada PLTA dan dinamo sepeda.\n</p><p>10. Perubahan energi kimia menjadi energi gerak\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada mobil dan kendaraan.\n</p><p><br></p><p><br></p><p>\n</p><p>\n</p><p><strong>PEMBAHASAN LEBIH LANJUT:\n</strong></p><p><strong><br></strong></p><p>\n</p><p>Di alam semesta ini senantiasa terjadi perubahan energi. Energi potensial berubah menjadi energi kinetik pada benda yang jatuh dari ketinggian tertentu.\n</p><p>\n</p><p><br></p><p>Untuk memantapkan kalian memahami soal ini, coba simak soal seperti di bawah ini:\n</p><p>Bagaimana Hukum Kekekalan Energi Mekanik pada gerak jatuh bebas dan benda yang bergerak pada bidang miring?\n</p><p>\n</p><p><br></p><p>Pada gerak jatuh bebas, titik tertinggi EM = EP karena EK = 0. Di titik tertentu, EM = EP + EK, sedang di titik terbawah EM = EK karena EP = 0.\n</p><p>Untuk benda yang bergerak pada bidang miring, di titik tertinggi EM = EP karena EK = 0. Di titik tertentu, EM = EP + EK, sedang di titik terbawah EM = EK karena EP = 0.\n</p><p>\n</p><p><br></p><p>Semoga penjelasan di atas memudahkan kalian mempelajari materi ini :)\n</p><p> \n</p><p><br></p><p>Nah untuk contoh lain mengenai usaha dan energi bisa kalian lihat pada link berikut :\n</p><p>energi potensial : https://brainly.co.id/tugas/13661989\n</p><p>perubahan energi : https://brainly.co.id/tugas/16101970\n</p><p>perubahan energi : https://brainly.co.id/tugas/1475332\n</p><p>\n</p><p><strong><br></strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPA Fisika    \n</strong></p><p><strong>Kelas: 8 SMP\n</strong></p><p><strong>Kategori: usaha dan energi\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: usaha, energi, kekekalan energi, energi potensial, energi kinetik, energi mekanik\n</strong></p><p><strong>Kode kategori berdasarkan kurikulum KTSP: 8.6.2\n</strong></p><p>\n</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-persamaan-dan-perbedaan-cara-menentukan-titik-terbaw-477",
            "question": "Bagaimanakah persamaan dan perbedaan cara menentukan titik terbawah dan titik teratas pada skala celcius dengan skala fahrenheit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik tetap bawah pada angka 32\u00b0F\n yaitu suhu pada saat air murni membeku atau titik lebur es untuk \ntekanan 1 atmosfer, sedangkan titik tetap atasnya adalah pada saat air \nmendidih yaitu angka 212\u00b0F.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-benda-mempunyai-suhu-sebesar-50-derajat-celciusjika-diu-413",
            "question": "1.sebuah benda mempunyai suhu sebesar 50 derajat celcius.jika diukur dengan termometer fahrenheit,hitunglah besar suhu benda tersebut!!!!    2.jika termometer kelvin menunjukan suhu 343 k,berapa suhu yang di tunjukan oleh termometer celcius?\r\n\r\n3.jika diukur dengan termometer celsius,sebuah bena suhunya 75 derajat celsius.berapa suhu benda tersebut jika diukur dengan termometer fahrenhiet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. Besar suhu benda tersebut dalam fahrenheit adalah <strong>122 \u00b0F</strong></p><p>2. Suhu yang ditunjukkan oleh termometer celcius adalah <strong>70 \u00b0C</strong></p><p>3. Suhu benda tersebut jika diukur dengan termometer fahrenheit adalah <strong>167 \u00b0F</strong></p><p>Untuk mendapatkan hasil tersebut, simak dalam pembahasan berikut</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Kita mengenal ada 4 jenis skala suhu, yaitu skala celcius, skala reamur, skala fahrenheit, dan skala kelvin. Rumus konversi perbandingan suhu antar skala tersebut adalah</p><p>Celcius \u21d2 Reamur</p><p>4/5 x C</p><p>Celcius \u21d2 Fahrenheit</p><p>9/5 x C + 32\u00b0</p><p>Celcius \u21d2 Kelvin</p><p>C + 273</p><p>Reamur \u21d2 Celcius</p><p>5/4 x R</p><p>Reamur \u21d2 Fahrenheit</p><p>9/4 x R + 32\u00b0</p><p>Reamur \u21d2 Kelvin</p><p>5/4 x R + 273</p><p>Fahrenheit \u21d2 Celcius</p><p>5/9 x (F - 32\u00b0)</p><p>Fahrenheit \u21d2 Reamur</p><p>4/9 x (F - 32\u00b0)</p><p>Fahrenheit \u21d2 Kelvin</p><p>5/9 x (F - 32\u00b0) + 273</p><p>Kelvin \u21d2 Celcius</p><p>K - 273</p><p>Kelvin \u21d2 Reamur</p><p>4/5 x (K - 273)</p><p>Kelvin \u21d2 Fahrenheit</p><p>9/5 x (K - 273) + 32\u00b0</p><p></p><p><u>Penyelesaian</u></p><p>Berdasarkan penjelasan di atas, maka</p><p><strong>No. 1</strong></p><p>Diketahui :</p><p>Suhu benda = 50 \u00b0C</p><p></p><p>Ditanya :</p><p>Besar suhu dalam Fahrenheit?</p><p></p><p>Jawab :</p><p>Suhu = 9/5 x 50 \u00b0C + 32\u00b0</p><p>Suhu = 90\u00b0 + 32\u00b0 = 122 \u00b0F</p><p></p><p><strong>No. 2</strong></p><p>Diketahui :</p><p>Suhu = 343 K</p><p></p><p>Ditanya :</p><p>Besar suhu dalam Celcius?</p><p></p><p>Jawab :</p><p>Suhu = 343 - 273</p><p>Suhu = 70 \u00b0C</p><p></p><p><strong>No. 3</strong></p><p>Diketahui :</p><p>Suhu benda = 75 \u00b0C</p><p></p><p>Ditanya :</p><p>Besar suhu dalam Fahrenheit?</p><p></p><p>Jawab :</p><p>Suhu = 9/5 x 75 \u00b0C + 32\u00b0</p><p>Suhu = 135\u00b0 + 32\u00b0 = 167 \u00b0F</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut </h3><ol><li>Menghitung dalam reamur, fahrenheit, dan kelvin suhu 75 \u00b0C - https://brainly.co.id/tugas/22210105</li><li>Menghitung dalam skala termometer x suhu 50 \u00b0C - https://brainly.co.id/tugas/22183154</li></ol><p>-----------------------------\n</p><p> \u00a0</p><h3>Detil jawaban </h3><p>Kelas: VII SMP</p><p>Mapel: Fisika</p><p>Bab: 7 - Suhu, Pemuaian, dan Kalor</p><p>Kode: 7.6.7</p><p>Kata Kunci: suhu, pemuaian, kalor</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}